%!TEX root = ../template.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% abstract-pt.tex
%% NOVA thesis document file
%%
%% Abstract in Portuguese
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\typeout{NT FILE abstract-pt.tex}%

% Independentemente da língua em que a dissertação está escrita, geralmente esta contém pelo menos dois resumos: um resumo na mesma língua do texto principal e outro resumo numa outra língua.

% A ordem dos resumos varia de acordo com a escola. Se a sua escola tiver regulamentos específicos sobre a ordem dos resumos, o template (\LaTeX) \gls{novathesis} irá respeitá-los. Caso contrário, a regra padrão no template \gls{novathesis} é ter em primeiro lugar o resumo \emph{no mesmo idioma do texto principal} e depois o resumo \emph{no outro idioma}. Por exemplo, se a dissertação for escrita em português, a ordem dos resumos será primeiro o português e depois o inglês, seguido do texto principal em português. Se a dissertação for escrita em inglês, a ordem dos resumos será primeiro em inglês e depois em português, seguida do texto principal em inglês.
% %
% No entanto, esse pedido pode ser personalizado adicionando um dos seguintes ao arquivo \verb+5_packages.tex+.

% \begin{verbatim}
%     \abstractorder(<MAIN_LANG>):={<LANG_1>,...,<LANG_N>}
% \end{verbatim}

% Por exemplo, para um documento escrito em Alemão com resumos em Alemão, Inglês e Italiano (por esta ordem), pode usar-se:
% \begin{verbatim}
%     \ntsetup{abstractorder={de={de,en,it}}}
% \end{verbatim}

% Relativamente ao seu conteúdo, os resumos não devem ultrapassar uma página e frequentemente tentam responder às seguintes questões (é imprescindível a adaptação às práticas habituais da sua área científica):

% \begin{enumerate}
%   \item Qual é o problema?
%   \item Porque é que é um problema interessante/desafiante?
%   \item Qual é a proposta de abordagem/solução?
%   \item Quais são as consequências/resultados da solução proposta?
% \end{enumerate}

% % E agora vamos fazer um teste com uma quebra de linha no hífen a ver se a \LaTeX\ duplica o hífen na linha seguinte se usarmos \verb+"-+… em vez de \verb+-+.
% %
% % zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz zzz zzzz comentar"-lhe zzz zzzz zzz zzzz
% %
% % Sim!  Funciona! :)

% % Palavras-chave do resumo em Português
% % \begin{keywords}
% % Palavra-chave 1, Palavra-chave 2, Palavra-chave 3, Palavra-chave 4
% % \end{keywords}
% \keywords{A Feira de Empregabilidade e Empreendedorismo da Faculdade de Ciências e
Tecnologia da Universidade NOVA de Lisboa - JobFest 2023 - é um evento com extrema
importância no futuro da vida profissional dos Estudantes da FCT e conta já com a sua 24a
Edição.
Esta feira tem como propósito gerar oportunidades profissionais para os diferentes
cursos que existem na nossa Instituição, convidando diversas empresas e laboratórios de
investigação para poderem falar com os Estudantes e darem a conhecer o seu trabalho, a
sua equipa e os seus projetos. Existe, também, um espaço para a realização de entrevistas
de emprego e de estágios com estudantes que se candidatem a estes.
%   Primeira palavra-chave \and
%   Outra palavra-chave \and
%   Mais uma palavra-chave \and
%   A última palavra-chave
% }
% to add an extra black line

Esta tese tem como objetivo desenvolver uma rede de comunicação dinâmica e de elevado desempenho capaz de contrariar ataques de correlação de última geração para garantir o anonimato e a privacidade do utilizador, mantendo simultaneamente níveis práticos de rendimento e latência. Este projeto utiliza uma plataforma existente que utiliza a K-anonymization e túneis TLS baseados em WebRTC para comunicação secreta, com roteamento avançado multipath e circuitos de privacidade diferencial (DP). Ao integrar princípios de privacidade diferencial, este trabalho visa injetar ruído calibrado nos fluxos de tráfego e nos padrões estatísticos de comunicação, mitigando o risco de fuga de privacidade, mesmo sob análise avançada de tráfego e ataques de censura. 

Ao contrário das redes de anonimato tradicionais como o Tor, que muitas vezes enfrentam um compromisso entre o desempenho e as garantias formais de privacidade, a nossa abordagem utilizará a estrutura matematicamente rigorosa da DP para fornecer fortes garantias de privacidade sem comprometer gravemente o desempenho da rede. Tor e redes semelhantes dão prioridade à segurança formal com um desempenho lento ou a uma operação mais rápida com garantias de segurança mais fracas, deixando lacunas para uma potencial desanonimização sob técnicas de ataque sofisticadas. Esta tese explorará e avaliará a forma como os circuitos de DP podem melhorar as redes de anonimato, criando um ambiente de comunicação adaptável e preservador da privacidade que oferece uma alternativa viável para aplicações do mundo real que exijam anonimato e comunicação robustos

\keywords{
    Redes de Anonimato, Privacidade Diferencial, Comunicação Preservadora de Privacidade, Comunicação Encoberta, WebRTC, Fuga de Privacidade, Ataques de Análise de Tráfego
}

